泰國學運抗爭為何不斷升級？泰國軍方又為何常常在干政？

這次的泰國學運其實是從 7 月的時候就開始了，爆發今年的學運，其實是從去年的大選一直到今年６月的一連串事件累積而成的，引爆學運的遠因是，曾擔任陸軍上將而且發動過政變的現任總理「巴育（Prayut）」他在 2017 年的時候，頒布了一套新憲法，讓他所帶領的政黨，可以在去年大選獲得優勢組成親軍方的政府。

而在今年年初的時候，巴育找藉口解散了頗有聲望的新興政黨－「未來前進黨」，引起許多支持者的不滿。而在 6 月的時候，又發生了多名反政府人士在泰國鄰近國家境內「被消失」的事件，因此激起了學生憤怒的情緒，而決定走上街頭。這次泰國學運的主要訴求有 3 個分別是希望政府能「解散國會，重新大選」、「停止騷擾異議人士」還有「修改軍方制定的新憲法」。而同時，有不少參與運動的人也認為王室也必須要進行改革，特別是泰國刑法當中的「侮辱王室罪」，應該要有所調整。

不過，巴育領導的政府內閣從 7 月至今...…

全文：
YouTube 原片：

YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。

同時亦會挑選部份已經寄咗俾在囚手足嘅謄本與大家分享！歡迎有興趣嘅在囚手足親友能自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學同歷史影片謄本可以下載！

天水連線X抗爭點滴X燕子生命 合作牆內寫信計劃

一杯咖啡支持我哋十年路上嘅各項工作

push

好耐冇見

看看別人想想自己

大家要留意多d國際局勢

寶寶

學到嘢

pushpush

知道

好勁

我們是快樂的好兒童

自推一下

自推兩下

我們在天天一起學習

（利申：梵蒂岡教會）

今日唔洗ot？

燕仔
認唔認得我

一起底就知

你鬼馬呀你

大家都成日改名

呢個係
兒童節目真人show

我唔想睇到依個真人show

自推
再自推

冇人

好似靜左, 無咩事發生了

係囉 都靜咗個幾星期咁

希望唔洗十年

上咗熱門

又較剪

你係咪小鬼頭

咩嚟

推

燕仔好純

講緊啲咩

自推一下

自推兩下
自推一下

自推兩下

同問

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

留名等解答

燕子生命新設計嘅獅子山信紙會聽日喺旺角同後日喺屯門於賢學思政嘅「初心」相展街站免費俾各位手足索取，用作寫信俾在囚手足！各位屆時亦可以即場寫信俾在囚手足！

地點及時間：
10.31 旺角東 （Moko天橋）（1500-1800）
11.1 屯門 （雅都商場）（1500-1800）

pushpushpushpushpushpushpushpush

pushpushpushpushpushpushpushpushpushpushpushpush

pushpushpushpushpush

pushpushpush

pusu

Pish

Push

邊度開台好

揾吓先

我地個邊有無上熱？

點解依家變咗你做

基嗰邊
好似有

做咗一陣

Dj寶呢

潛水中

呢幾年大家都攰

依個點睇
黃圈其實缺少左d咩? 黃圈高質新歌 仲少likes過黑警甩皮甩骨既歌

收到油油